轉工問題

究竟每半年轉一次工有咩問題呢？
今日同同事傾起呢樣野
佢一句飛埋黎就話
轉得咁密 條友一定有問題
其實請問各位有咩問題呢？

做到頂唔順咪轉囉

正經post冇人理

有人請咪得，理得你幾耐轉

轉工可以有好多原因，唔可以一概而論，最緊要忠於自己，開開心心就得

我隔黎個同事講到洪水猛獸咁
完全唔知佢想點

公司班廢老個腦真係好難理解

但今日個廢老就係因為咁
唔肯請人 話佢做唔長
我頂得好辛苦呀

聽唔明你講乜

你係老闆，請個人返黎培訓三個月，再多三個月就走，你會唔會請？

=廢老
=我
：聽講今日有新同事見工喎
：係呀！不過條友半年就轉一次工，我一定唔會請囉
：你負責見？
：係呀！屌！正一垃圾90後！份份工做唔長！
：難得有人見都唔請？點解呀？
（做撚死我咩，我已經一個人做3個人野）
：而家d後生真係冇用，成日轉工姐係代表本身能力有問題，又唔捱得
：（唔請人都咁多藉口，屌你老尾）嗯咁你後生一定好捱得啦，一個打十個，你好叻豬呀！大師兄

份工好的話，有邊個想quit

呢個係其中一個好重要既原因( 請人個條友睇)
除非個位本身流動性就好大
好似SALES 之類

再者 除非你理由好合理
如公司執笠,公司由九龍灣轉去上水咁。
人地都會先入為主去覺得係你處理唔到人際關係/能力不足/揀工做之類
但就算你理由好合理,但百9幾份CV 得鬼閒睇到咁詳細
都係"立"下架啦

所以如果個POST 係要穩定既人選,你好容易比人西走左

咁佢係唔想請人，關幾耐咩事

如果做得辛苦 咁應該做幾耐先好轉工？

黎見工點解會係新同事？
咩叫同事你識唔識解？

講緊次次都係做幾個月唔做
份份工都咁辛苦就算鳩數啦

睇你自己承受力 , 但半年即走既後果/風險 係有
當然你話你CV好靚既 唔驚搵唔到緊係冇問題
普通人我建議一年啦 (當然你番工環境大變 你自己執生啦..)

其實我係meeting行過見到佢係到填form 女仔黎勁靚
好想佢做我新同事姐

其實我覺得 你3個月內一定知份工大概有幾辛苦,
如果有旺淡季,你都預計到 旺季實做到仆街..

姐係基本價都要等一年先好走

香港19公司數量太多 三個月試用走其實我覺得好正路 都係大家試大家適唔適合咁姐
但奈何真係唔適合，都要捱一年 其實幾慘
人生有幾多個一年

希望個女仔一路好走 祝佢幸福

其實我自己黎講 入職一兩星期都知岩唔岩做啦
唔岩咪即QUIT囉 如果你做半年先知唔岩
或者咁岩公司動盪得好緊要..你咪自己執生囉..

SO FAR..我轉左3次工
都係年半左右走
有一次試用期內一個月就走
小文員一名..

轉工加人工係咪真係加到？

1.9500
2.12500
3.16000

睇運氣..唔好做標準..

個升覆都好吸引喎
我仲係13k 文員仔咋

一兩份正常 經常性就有問題

每份都轉左行
第一份5day冇福利
第二份 6 day雙糧花紅
第三份5day 雙糧花紅

三份工加埋ot唔多過5日

因為我揀工條件其一就係唔ot
我唔係ug

Fg做左份完全唔啱自己嘅工...
到宜家做左兩個幾三個月...
同事點好法我自己都做得好辛苦
轉左又驚極花份CV

其實真係好有心理陰影
Btw HD In BA 畢業

Fg難搞 走左 真係會難搵

香港啲HR真係好濕鳩
試用期呢啲野係雙向，可以係僱員試過覺得間公司唔岩所以走。問長問短都算，一句你唔穩定就收左你皮。

完全認同 我之前份工做左一個星期就同supervisor講想resign
佢話覺得我做得幾好 做咩辭職
我直接答佢: 份工我係可以handle到 但係學到既野唔係將來我想發展既野, 試用期呢家野 除左係公司試下新人得唔得之外 新人都係試緊入份工岩唔岩
跟住都就佢地請到人我先走 total做左唔夠2個月

超認同
但HR就係咁撚膚淺
以為大撚晒，施捨份工出黎咁
佢都on撚9 有d野相向架囉

最撚憎聽到d人話咩: 做一陣就走 HR會覺得你揀工黎做 好jumpy 起碼都一年先走啦
你都on99既 你食女都揀過先扑啦 點解工唔撚揀得呀

試用唔岩都唔走，過左3個月之後想走都好難走

垃圾HR真係好撚多

如果條友係愈轉愈高人工, 代表係公司問題wo

俾晒心機教撚完 轉個頭就話走 請黎做乜撚野 請件垃圾不如自己做多重功夫準備 多件垃圾阻手阻腳頂撚住晒

利申 90後

自己前途都要顧人感受？
啱做咪唔走囉
其實份工好做既邊有人會走呀

利伸：95後

我都係到爭札緊.
第一份金鐘ACO
第二份細公司, 半個車程, 搭的士都係十分鐘
老闆好好, 工作環境又舒服, 無咩壓力
13K入 16K走 做左年半(因為公司direction 轉左, 雖然老闆想我留低轉做秘書, 但係唔係我想既career path)

咁搵工就想搵大公司啦, CV想靚D嘛, 相比起之前遠左好多
依家入左職個零月, 上市半外資公司黎既
第一個星期完全唔適應, 好撚多野handle, 第一日放工已經喊晒口
份工又好痴身，放工都會有store msg sd黎要處理
到依家都仲係好想quit
但係黎緊1月，4月都有旅行, 依間公司請假唔難既都

個心又想走, 但係又怕比人話"jumpy"
又係自己一開始話要入大公司執靚份 cv
好矛盾，覺得自己捱唔住，不過又唔想咁快放棄唔知捱捱下會唔會舒服返d
sorry so long 太多野想抒發

香港邊有前途可言

有人R你過檔, 加你15%+你走唔走? 唔好話半年, 3個月我都走啦.

個個都係咁講㗎
辛苦到晚晚放工返到屋企喊但又驚整花cv唔敢辭

想走就走啦
人人都咁諗就中咗仆街HR圈套

其實唔洗諗咁多，
如果份工自己心底係抗拒去做既咪唔好做，
自己既感受應該比cv個幾隻字重要掛

我5年來都轉左好幾份工, 可以比巴打們參考
1. 13000 5days, no OT, 做左3個月. 細公司
2. 11500 5days, no OT, 做左年幾 細公司
3. 12500 > 14500 5days, no OT, 做左差唔多兩年, 有1/3月花紅大公司
4. 19000 > 20000 5 days , no OT, 冇雙糧, 有一個月花紅 細公司
5. 26000 5 days , no OT, 13/14個月糧, 1.5 - 2.5月花紅 大公司

CV花係冇人會理你(在位時做左仆街野除外). 做好自己, 之後睇錢做人, 唔好同老闆講感情.